學生20萬價值投資組合求點評

新手投資經驗唔夠半年
希望可以中長線持有組合，求巴打點評

原則：
1.PE低，PB近1/低於1
2.較同一股份歷史平均PE/PB 為低，10年低位更佳
3.非夕陽行業，預期公司仍有增長
4.有派息，穩定派息更佳
5.市值最好大於100億
6.分散投資降風險

持倉：
中石油（857）x10000 @4.986 -
1.十年低位，長線預期油價回升
2.PB 只有0.7，歷史中較低位
3.盈喜及派特別股息，下半年有望繼續增長

太古B(87) x2500 @13.9 -
1.除09年外處於十年低位，PB不足0.5，PE11倍
2.派息穩定，3厘息
3.業務多元化，地產項目仍有增長國泰對沖虧損有望在2年後完結
4. 太古B 較 太古A有額外折讓

中銀航空租賃（2588）x 600 @ 41.85 -
1.PB 近1，較同業大幅折讓，PE 8倍
2.飛機出租率99%，有望繼續增長
3. 借貸成本低（中銀），有利業務發展

上海實業控股（363）x 1000 @ 23.7-
1. PE 9， PB 0.7 ， 較10年歷史平均低
2. 業務多元化，國企，收入有增長，派息4厘

北京控股（392）x500 @41.05
1.PB 近1 ，8年平均1.4倍
2. PE 8 倍， 8年平均17倍
3. 業務多元化，子公司北水丶中燃升幅甚大，北控仍大落後
4. 派息穩定

中糧油（606） x5000 @ 3.5

1.從十年低位回升，PB 0.7，預期PE 低於9
2.行業復蘇，中報盈喜

香港建設（控股）（190）x3000 @5.88 -
1.內房股，PB僅0.3
2.地產項目持續增長，恢復派息
3.近期基金/董事增持，現價較大股東入市時更低
4.技術上10年圖呈大圓底
*風險較其他股票高

中國華融（2799）x5000 @3.35
1.PB近1，較歐美同業平均2倍大幅折讓
2.PE 5倍
3.國企，資產管理能力不錯

10年低位..都唔代表d 乜ga 有時.

例子: 494

有美股唔買買支那垃圾
算，廢事點醒你

無700食得屎
700起碼仲有20年屈機
玩到無仲可以開始派息

PB無撚用的
睇佢有咩資產可以分拆釋放仲實際

留名學野, 樓主有做過下功課

依家先黎睇中長線會唔會唔係咁好

我都明白，不過如果基本面無大問題希望下跌空間相對細啲

700 我260入過 280 走左

2318 45 入過 48 走左

688 22 入過 24 走左

2314 6.5 入過 6.8 走左

始終新手頭幾個月唔識順勢而行，同埋心態累事

我絕對有呢個諗法覺得股災就大獲

但同時我又諗（自以爲）我個倉嘅股票係被低估，咁只要基本面不變就算要等價值總會被反映，跌左反而可以加倉

另一方面有個疑問，大市升啲股唔升，咁大市跌佢又跌唔跌

初步諗如果大市明顯轉向eg 跌穿200天線會考慮減持

樓主有咩理據覺得油價會升

857 垃圾黎

依家牛市都低位，有咩理據覺得升

真倉定pp?

投資目標係咩? 幾多年内要賺幾多錢?

利伸左先，細佬都係新手
但我覺得係香港唔太適合玩價值投資
因為個市特性係偏向波幅型，即係炒味濃 有資金入咪炒得起 散水咪跌
反而趨勢投資會適合係香港玩
真係要玩價值投資 美國個市岩玩d

要睇乜野股票
講價值投資 香港都有得玩
股災低位買就係價值投資
而家水漲船高就無乜可以揀

升到呢D 位先中長線🙈🙈
同理記住股票市場， 一隻股連大升市時都仲係pe 低，唔多升，一定有佢原因，特別係市值大既股，人地咁多對眼睇住，你覺得你會專業過人地？
股票大部份時間都係pe 越高，就越升越有，所以最好既長線投資係大市唔好既時候，搵D pe 高既股，到大牛市時，呢D 股就越大機會升得勁
記住長期投資絕對唔應該係牛市時搵低pe 既股入貨

undervalue必勝

其實唔係覺得油價短期一定回升
始終對原油/商品期貨唔熟

不過我覺得（可能錯）油呢類係週期股，利空出盡熊市完就會有新週期

睇好中石油主要原因係PB低(0.7）（中海油PB1 中石化 PB 0.9) 同盈利有增長，而亦並非330 494 嗰類業務有問題嘅股

當然PB低唔代表一定係平或者代表咩(low price 不等於cheap)，但對我黎講對比佢歷史PB係一個令我買入嘅理由之一（下跌空間較低）

另外中石油 H股比A股折讓47% 都係（我心理上覺得）抵嘅原因之一

百家樂/大細

PE 既意義 唔同種類股票唔同
有d周期性既股票
eps 跌到仆街之後回升
人地有內幕消息知道個周期幾時完
所以 pe 高先係入市時機
調番轉 pe 低代表就黎仆街

巴打都講得有道理

錯過在大升幅嘅一大段都係我心態上有啲舉棋不定嘅原因

而家有無更好嘅部署方法？

我之前都係學生 5皮野起步炒左兩年
15年賺到風生水起之後倒輸返出去
E家FG
左諗右諗都係一個月4000月供3號算數

港股A股化

美股遲啲有時間都想研究下

同埋睇呢d可以留意下2099
現價15-16
每股資產淨值28蚊
金價回暖盈利有望提升
之前20蚊比人洗倉落左10蚊e家慢慢升緊

我買過

同埋其實想買啲債卷基金
例如圖入面嗰幾隻
喺咪都係應該再等下

搞咁多條件無咩用。你無跟到個勢已經唔駛諗住賺錢

價值投資/超長線美股有好多好野

lm學野

求推介

仲話價值投資 買堆垃圾

我都覺得PB無用

我專買派息記錄好又出名既大公司

雖然派息要7折 但好多連續十幾廿年增加派息

轉入來美股，多工具

油價點解長遠會升?
香港唔岩玩價值投資嫁啦
買強勢股是常識吧

美股真係多幾多選擇...
唔止股票, 連option市場都成熟好多

同意...follow the trend 係真係投資既rule 1

升市盲既都執到錢...

有咩指數可以睇得出而家個trend 係升定跌?

利伸: 2日經驗, 暫時研究緊咩叫股票, 債券同貨幣

兩日都叫經驗？🤔🤔

係..
15年賺唔係話認叻
而係真係個市升到咁傻既都識賺
後面就見真章啦倒輸出去
證明我都係唔適合炒野

香港option好廢又少成交
個ask bid spread大到
美股係咪都係咁大?

allin700

完

留名

上升通道下降通度

上升通道明顯低點相連成一直線
下降通道反彈高點相連成一直線

或者移動平均線
例如10天線高於/低於50天線

etf 都好好多
槓桿大啲又有
又有債卷/商品/vix/不同指數etf

第時有錢真係會係股票組合分一半買美股

喱個post幾好 大家都好集思廣益

要睇個underlying 係咩

無野喇
我只係覺得如果樓主你有好強既理據去支持油價係會上升既話
你會有其他更好選擇姐
Btw,我唔認為係呢個時候買債券類既產品係個好選擇

樓豬個基本面分析理念唔錯
不過pe/pb唔太能夠反映成間公司嘅價值
pe每年個fluctuations 可以好大
你個倉好多低p/b都係個B增長極慢嘅公司/所謂小型港企

歡迎各位推介防守力強丶可長線持有嘅好股

你都on9

3 778 823

我覺得呢啲股票一定有佢唔好嘅地方/風險先令到佢地所謂undervalue ，只係我覺得佢地好大於壞

如果大家都睇好我就發達

857 油價大跌
87 國泰對沖
2588 2799新上市
363 392 控股公司有折讓係正常
606 週期股

又唔洗一面倒吹奏美股
大家都係求財

咁叫分析基本面 我屌

牛市都有價值被低估嘅股票，只係數量少，要判斷得好準先得。樓主

2318
詳細研究下就知我冇講錯

價值投資新手留名學野

有本書叫 50隻優質股 （唔知有無記錯），信奉價值投值可以睇下

不如了解下油價當時點解跌，未解決又點會升

升得好急

我同意係好股，尤其係平保慢慢轉型加入科技元素，但見到呢啲股票我會問自己點解四五月嘅時候唔買
以我性格寧願忍手好過跌市時後悔

如果第時有機會落返27-35 區間會考慮買入

低估可以永遠比低估
價值投資係比有本錢既人做
如果買左佢唔郁二十年 到第二十年先郁咁點
跟資金走最實際

ching睇開大行vip報告？
你指意連登仲要學生哥有幾詳盡分析

學生已經有20萬
我學生個陣都係得3萬玩下細股仔

992

992 又有雲 又有手機 個人電腦仲係一哥 依家仲玩AI

睇好佢

3396 聯想控股 點睇？
持有31% 992

992的確係低位，但係業績見紅，行業競爭亦似乎激烈，我對科技股認識唔深，聯想有無咩技術比起同業優勝
當然有危亦有機，有不利消息先有買入機會

拎20 萬買買bitcoin
係us4500 入，應該買了5.6粒

過幾日等上us5000, 之後即賣
應該賺到 2萬

到你堆落後股升上
強勢股都唔知升咗幾多個開

lm

幫推有興趣
兩隻有咩分別?

新手lm 想學投資

Shortlist:
2099
728
1
1618
2380
816
34
369

leave name keep safe

嘩全部都唔係焦點股交投低
炒唔炒，幾時炒都係一個問題
可能推爆個post D股都仲係價錢不變

唉如果我可以早啲學識順勢而行就好
下次牛市唔知等幾時

留名學野

你會唔會太易止蝕

控股 太難玩

升又升得慢
跌又跌得快

857
我覺得 le 個價長Hold 唔怕
但883 對油價敏感度比 857好

查實你d分析只係好表面分析, 而家28000呢堆股都仲係咁殘, 唔會係無原因, 出面d基金大戶都唔會唔知呢樣野, 所以一直覺得唔好買弱股。當然唔係話唔會有得升, 但起碼要經歷五至十年先番到生
仲有股市響高位都殘價, 唔好覺得因為股殘, 股災黎到呢堆股會無事, 一定係死得仲快

你自己或身邊有無人用992雲? 有無人用聯想手機? 電腦己經俾hp取代左一哥
當然科技股如果有一個新發展己經可以憧景番追番晒股價, 但你上述講既原因根本唔值得去買992, 或姐真係要諗清楚有咩原因值得買佢

我自己就鐘意買同行裏面高pe 既股
好似平保 招行呢D , 估值一路都係同行裏面算貴
但係估價/估值一路都係高，一定有佢既原因
講真，普通人，有幾多個識睇間公司既年報丫
就算比你搵到，市場唔認同股價都唔會升

認同, 揀強勢股比揀弱勢股贏錢機會大
而另一個參考係現股價係歷史新高, 姐係破到2007年高位, 代表呢隻股響整個大週期依然有力番身

可唔可以指教下殘價背後有咩不利基本因素會令佢地一直跌

認同 而家個個都smartphone notebook嘅銷量就比較差 雖然佢都有出手機但有邊個會買

資金唔夠
依家個市28000，都係1000億成交左右
根本好難有資金炒到你果堆心水股
除非成交額多一倍，否則都係強股為王

實用post
強帖劉名

Lm

可能真係無膽註定令我係牛三無大錢賺，因為如果大市轉向（終有一日會）我驚700 5號仔嗰啲真係未必走得切
唔想搏應該索性hold cash？
定係照keep我呢啲（自以爲）安全邊際較高嘅股直至大市轉向再諗

Beta(啤打系數）：

857 0.894
87 0.494
2588 0.537
363 1.208
392 0.855
606 0.939
190 0.607
2799 0.703

當然我明白beta低絕不代表跌市不受影響，只係希望影響較細

或者用857 同 883 比較，883估值一直都高過857, 好多人話油價跌對883 影響大過857, 但係實際睇返股價，油價最貴時大家都係二十蚊，宜加油價低，857 得返$5 ,883 就$9.4
一隻股票股值低，到大市（油價）唔好時，只會股值更低，而唔係影響較細，希望你明我講乜

我唔係新手, 不過都唔係股神, 唔敢講點評, 都係大家交流下

你個組合好多都係過低PE, 甚至有D 係低成交. 道理你係有既, 潜龍股等佢一飛衝天, 但係你點保證你手上既潛龍股都會一飛衝天？ 如果手上所有股既組合都係呢種股, 會有個風險就係會畀大市遠遠拋離, 自己就食西北風. 所以我覺得爆發股可以揀, 但唔好成個組合都係. 組合入面盡量以有動力既藍籌做主力(4~5成), 搭一堆潛力股小注(2~3成)放係度由佢發牛豆, 有時間短炒既/朋友消息既甚至可以spare 一筆(1~2成)出黎做短炒/搏消息. 至於點樣分配就睇你受到幾多風險囉.

價值投資買晒700唔洗諗啦

認同，食西北風感覺係好難受
同埋你係無了期咁等

個市一回，你手上既股最少輸三成

首先你要知道買股票等於夾錢做生意。
你諗下，e家做生意大集團易d定startup易d? 所以話，買股仔就等升就等於期望阿婆街市菜檔撼贏領展一樣咁on9

中期派: 0.2
末期派: 0.6

係咪將個股數例如2000 股直接剩0.6 / 0.2就得

價值投資最緊要睇既唔係PB, PE. 而係ROE(return of equity) 呢個先係真正反影公司揾錢既能力

係
btw乘

認同，升得少=/=跌得少
例子:07-09既匯豐

一般黎講(非突發情況), 香港個市有邊幾個月會趨向升/跌?

伸手黨

我同意呀
我其實而家大約5-6 成資金買左上面講嗰啲
我都明白交投相對淡靜但係相對好處就係比較落後

不過我個人唔太夠膽高追已經水脹船高嘅股票
我會問自己一個問題
點解 260蚊嘅QQ/ 180 嘅港交我唔買，喺基本因素無變嘅情況下反而 330/220 先黎買

不過巴打講得啱
我而家規定自己恆指喺23000 以上最多只可以用6成錢買股票，23000 以下就可以all in
當有朝一日喺23000 樓下，我會最少用6成（分散）買恆指成份股，其他潛力股（core and satellite)
呢個喺主要組合，不過都希望基本面為重

然後如果有錢剩就開個fun portfolio 短炒，但係只係當玩，用ejfq嗰類揀強勢股，唔可以同中長線組合一齊處理

不過始終經驗淺，有排我學

老老實實
市場永遠唔會錯
你果隻野唔升實有原因
唔好成日諗住佢基本面靚，
但點解會唔升，
靚公司唔等如靚股票

姐係如果同期2628同2318
你唔忿氣入左2628
真係好撚dup 春

買弱勢股價值投資仲要諗
1. 股價陰陰地跌，幾多先止蝕？定向下溝？抑或唔理佢
2. 股價開始向上其實都一樣。
同埋資金少，操作上好多限制

明你意思嘅
但係我嗰啲雖然唔係強勢，但係應該未去到完全無人留意
最少早兩日（星期四五）我都靠 392 606 執左少少錢

不過每隻股都有高低位，好似2318 咁，10年都有好多次低位，所以我只係希望係低位搏捉，當然我有可能力有不逮揀唔中好股

1.大市顯著回調
2.個股進入下降通度/短期急挫10%都考慮走
但係如果基本面不變一定喺低位補回

例如1572係咪大家所講既弱勢股？

邊度搵到相關資料

價值投資萬歲

其實你本小 應該買美股
美股可以一股一股，本金不多，都 diversify 到
同埋美國大把中概股
就算今個浪升多三千點，你都不會賺到錢

沒錯，美國市場market efficient
香港相對不太efficient ,但係市場不會錯

1572 係強勢，但市值低同疑似殼股
有無話點解睇好？

你覺得佢貴，好大可能係你唔夠了解間野（700/2318）
可以跑贏同行九條街既梗有佢道理
其實你不如等股災掃優質股，好過揸弱股唔生唔死咁

真係唔太識美股，有啲無從入手嘅感覺
有無邊啲潛力股值得研究？

藝術品拍賣增長好快（抽30%佣），入行門檻高

買弱勢股...有排你交學費

最主要因為而家升市，藝術金融行業慢慢崛起，佢年報又穩步上揚，但而家咁牛佢升幅都唔係特別大，上上落落咁，同上述幾位所講既弱勢股都真係幾乎合

師兄對1572點睇？

我幾鐘意1572，拍賣額增長3成，盈利升一倍，幾有潛力，仲有保利做後台
呢幾年唔知點解中國人咁好藝術品，我諗都係走資多

明白，多謝提醒，正如上面提到會留起一筆錢等大市跌
不過強勢股貴可能有佢道理
但我亦會諗除非泡沬爆破，否則永遠無人知佢係咪一個泡沫

搵到一篇文講1572，可以參考下

【國企坐陣的倍升股】
今次小試牛刀分析的是中國藝術金融（1572），股份於去年11月初上市，共發售4億股，招股價為0.75元，上市市值為12億，顧名思義公司的業務內容結合了藝術和金融兩項南轅北轍的領域，主要業務有藝術品拍賣及藝術品典當兩大板塊，其中藝術品典當概念獨特，過去十年國內藝術品投資市場急速擴張，不少收藏家均需要大量資金應付投資需求，藝術品典當正好為這批淘金者服務，賺取利息之餘亦受惠藝術品升值趨勢。
近月公司公布盈喜，純利及收入按年均增長不少於75%，公告解釋盈喜原因是受惠藝術品拍賣收入大增，仔細翻看過去兩年業績，原來公司已非第一次錄得超過75%的收入增長，過去兩年增長率分別高達57.9%及81.1%，營業額增長亦有相若數字，反映業務正值高速增長期，更令人驚訝的是，這次盈喜數字已包括2016年產生的上市開支費用共2,240萬人仔，按2015年純利4,690萬人仔，推算今年純利可達8,207.5萬元，若撇除上市開支則純利可達1億4百萬元，按年增長1.23倍。
看到這裡讀者可能會懷疑數字之中有沒有水份，凌晨仔細看過公司應收帳、現金流、負債等等資料也找不到可疑的地方，可能個人功力未夠火喉，但凌晨笨姐，機構投資者唔笨啦掛。公司上市時引入了兩名基礎投資者，中國保利集團，以及中超控股（深A：002471）主席楊飛，各佔已發行股本3.2%及6.5%。中國保利集團相信大家都知道係國企，旗下保利文化（03636）同樣在國內經營藝術品拍賣，如果中國保利都睇錯盤數中伏，咁就無嘢好講，但如果盤數無花無假呢？按照中國藝術金融逾7成增長率，市場估值30倍市盈算是合理，現價預估市盈率卻只有約13倍，即係計岩數升1.3倍，計錯數就無計啦。

想請教下有無得睇呢啲市值低波動大嘅股係唔係老千股
真心唔識細價股

我反而覺得可以小注
一手700
一手2318咁樣 拎個感覺先
實際搾強勢股個感覺真係同搾弱股差好遠
由期佢破頂果下
真係心理交戰
Btw 1638好靚仔 想追

Check ccass
睇下有無咩財技活動
市面上好多書講細股，殻股
雖不可盡信，但一睇亦都無仿

唔好玩油股
估唔到 無唔捉
油股 可以有任何藉口股價跌

如果你追pe低 追落後
不如追pe高熱炒股既股價低位
係另一種思路黎

細價股 我都鍾意玩
今年玩過八隻 隻隻都1x%
唯一隻輸 係跟連登仔既1985

無路捉

我上面都有貼過圖
270 入過 700 45 入過2318
感覺+交學費都有
明白仲有水位不過真心唔想高位再追

如果強勢真係要我揀我會入939

內銀出業績前我都有貨
但同佢業績前炒到咁樣走左了
反而依家幾睇好5號

美高域都輸 你咩位追

細價股早幾個月玩過下
對我黎講有啲難玩
真係要TA +睇盤 +心理質素
有時間之後再睇書
聽日開sem

唔好提 心情唔好射哂落去無左一半

就係睇落有上升空間，但硬係衝唔過1.2，上上落落咁，大升市佢上既幅度又係低過人，最怕一間跌市佢跌得最甘，都唔知應唔應該繼續等

入來美股post

其實有d股 係特別易玩
果d股價 波幅 好定期
波幅之間都大把油水
你會知道咩位係抵買 咩位係高位
好過你咁樣追落後

巴菲特都話港股難玩
落後股 要個心理質素 勁過玩細價
因為大升市 你唔升
其他升你唔升

我自己都玩一隻波幅
6837 海通 12.5 支持 13.2阻力
十幾轉都係咁

如果你真係想價值投資推介你聽許文昌(我以前聽市場先生，不過佢而家收山)
利申: 已經由價值投資轉咗做趨勢投資

美股邊隻
見倒上面支那都唔想入
過幾年爆撚埋都唔知咩事

許文昌做shareholder activitism 架wo
佢搞緊隻大新金融

受教了
不過roe 高嘅股票大多已經一飛沖天（？）

ROE確實重要，但我覺得ROIC更加反映到公司搵錢能力

你覺得一飛沖天姐
比如恆大 現價？23
大把人仲覺得有上升空間
我都覺得仲有幾蚊升

仲有跟pe 行
Pe個數成日唔update

學到野

有無高手分享下呢類股票而家有咩仲有水位

樓上見到有人問992
隻股弱勢到, 同埋間公司岩岩先開始轉型, 成功都要等2-3年
唔成功真係一路好走

BTW 1572 死忠here

死忠

長遠唔講 但短期走勢好差

大家而家有咩策略
大部分人都係追強勢直至大市轉向就反手put/hold cash?

係，升幅又唔貼市 都唔知點搞

2607 3323 有無人有研究開？

點算

ROIC好似無計到融資能力？ 一個好既公司可以利用借貸息差提升收益。

如果你係想係價值投資呢條路上面走落去， 方向係你要了解各種估值模型，從而揾到股票既内在價值
你e為PB PE高既700就唔抵買 如果你了解巴菲特既現金折流模型 DCF，就唔會咁快下定論。因為700屬於高增長股票，貴係應該

玩得價值投資，基本上係用時間換取回報，e.g. 等估值回歸基本中位數，或者公司清盤，分折實現價值

低價買入未必一定賺，但唔會大死

當然搵到寳或者上左沈船就真係睇功力

估值功力係重點

PB低如果間公司唔賣資產派特別息
根本無意思
好似45唔係傳比人狙擊一直維持低位

如果淨係唔輸錢, 我建議一開頭大半錢買哂d 公用收息股

不過e 家係高位

我唔建議玩
Bin咩
賺幾毫子

佢淨係搞大新啫，佢個倉其他股好多都係折讓股

大新個個真係 David web 又係做股東維權

190都買得中 祝你好運

Po主最近有冇update

上個禮拜跟大市一樣隻隻都升賺少少

今日賣出一手857
換4000股1359

然後準備買入一手1599觀察倉

除左P/E同P/B 最好用埋PEG

1359 個沽空幾高
同埋點解入
甩油股

1359做不良資產管理（即係垃圾佬），照計大把生意
但係唔知點解北水唔like

2000年科網股爆破
好彩巴菲特無持倉
之後一直跑贏大市

價值投資，係可以長線穩定咁跑贏大市
但係爆發力較差，去到牛市水尾果陣，唔會賺到足
因為，價值投資者信奉價值，害怕泡沫，寧願賺少d都好過暴露於大跌的風險下。

同2799 性質類似
個人覺得兩隻都係被市場低估
1359呢排跌左啲順便買少少
順便rebalance 下目前最大持倉仍然係中石油

我都希望萬一跌市唔輸太多
長線有賺就更好

我都係價值投資新手
想問下樓主你係跟價值回歸論定想學巴菲特咁買優質股 ?

仲喺探索嘅過程中
可以嘅話大家推介下啲好書
中英文都得

都係大路野
the intelligent investor
security analysis
The Buffettology Workbook

不過巴打有冇考慮開個 tg group，呢個 post 都幾多 trader
希望有個地方討論可以集中喺價值投資

價值投資已經out
跟紅頂白先係大勢

股災先兆

兩者缺一不可

其實兩者無矛盾
只不過pb折讓股或周期股，將會回歸果條價值中線，大致係水平，
而0700，1299等穩定增長股，果條價值中線係向上斜的，會隨時間而增加。

長線用價值投資法，直到股價升到離地。
當股價脫離基本面喪炒，去到投機短炒時，就跟紅頂白，同時要嚴守止蝕策略。
兩個策略要用係適當地方。

我通常到股價過份被高估就分批放
唔會嘗試去估個市

始終技術分析唔喺我能力圈入面

857好撚廢...2個月前5.05入左10000股, 期間油價keep住升, 公佈業績條數靚到仆街仲派特別息(差唔多1.6%), 都係每日高開低走, 咩利好消息都谷唔到佢上去...

高開低走既原因好大機會都係好多大基金既諗法同你相似, 睇往績同內在價值黎講857冇乜跌既空間, 而事實上亦都係, 上星期除淨個價位都係唔撚識郁, 證明佢係一隻數據上唔錯, 但市場冇興趣/冇信心/廢撚事理既股

利申：仲strong hold緊, 但hold到燥燥地...

價值投資當然係最好, 但其實好難做, 一黎當然係而家大市跟本就係鬥炒, 靚價值既股冇人知冇人買都係冇用

二黎係巴菲特講既價值投資唔係齋睇PB就做到, 識唔少測量師都話其實產業價值好多都係鳩估, 如果真係要分析可能真係要有專業知識起到d資料再作估值先得, 就算真係做到, 都唔知要等幾耐先有回報...同埋見樓主你有d股係唔可以用PB, 例如地產股, 因為佢既book value係計買地個價, 但成品係層樓, 個價值秒秒都變緊, 相差幾多PB顯示唔到

巴菲特個師父個玩法比較適合普通人，但有睇書嘅話，其實佢唔係淨睇 pb ，都要睇年報分析下